---
author: msaied93
categories:
- مقالات
date: 2016-02-10T15:57:19Z
geo_public:
- 0
guid: https://barmagiyathurra.wordpress.com/?p=55
id: 55
tags:
- aurora
- beta
- debian
- iceweasel
- stable
- upgrade
- آيس ويزل
- المستقرة
- دبيان
title: تثبيت آخر إصدار من آيس ويزل على دبيان
featured_image: "uploads/2016/02/iceweasel_icon_200.png"
---

في توزيعة دبيان المستقرة، يتوفر متصفح موزيلا فايرفوكس تحت اسم آيس ويزل. لكن النسخة المتوفرة هي نسخة <a href="https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/faq/" target="_blank">ESR</a> وهي تختلف عن النسخ العادية أن موزيلا تدعمها لفترة أطول (سنة واحدة تقريباً)، وهذا يعني أنك ستنتظر فترة طويلة قبل أن تصلك آخر المزايا التي تضاف إلى فايرفوكس مع كل إصدار جديد.

للحصول على آخر المزايا والتحديثات عليك الحصول على إصدار أحدث، وهنا لديك حلان: أحدهما تثبيت نسخة فايرفوكس من موزيلا نفسها (بعد إزالة آيس ويزل لضمان عدم تداخل الاثنين)، أو الحل الآخر تثبيت نسخة أحدث من آيس ويزل نفسه من مستودعات أخرى.

سنشرح في هذه المقالة طريقة تثبيت نسخة حديثة من آيس ويزل على دبيان 8 المستقرة (جيسي):

هناك &#8220;منقولات خلفية&#8221; لمتصفح آيس ويزل على دبيان جيسي، بمعنى أن هناك من يعيد تجهيز حزم لإصدارات آيس ويزل الحديثة بحيث تعمل مع دبيان المستقرة، هذه النسخ المنقولة متوفرة عبر مستودع خاص ومنفصل عن مستودع المنقولات الخلفية الأساسي.

لإضافة هذا المستودع إلى توزيعتك اذهب إلى صفحة فريق دبيان موزيلا: <a href="http://mozilla.debian.net/" target="_blank">http://mozilla.debian.net</a>

وهناك ستجد التعليمات اللازمة لتثبيت نسخ جديدة من آيس ويزل. سأعيد ذكر التعليمات الخاصة بتثبيت الإصدارات النهائية من آيس ويزل ولكن يمكنك أيضاً الحصول على نسخ بيتا أو ألفا (أو أورورا كما تسميها موزيلا):

أولاً &#8211; أضف المستودع التالي إلى ملف `sources.list`:

<pre>deb http://mozilla.debian.net/ jessie-backports iceweasel-release</pre>

ثانياً &#8211; عليك تحديث قوائم الحزم: `apt-get update`

ثالثاً &#8211; تثبيت آيس ويزل: `apt-get install -t jessie-backports iceweasel`

لاحظ أننا استخدمنا خيار `t jessie-backports-` لطلب تثبيت آيس ويزل من ذلك المستودع، وبدون هذا الخيار ستفترض APT أنك تريد البقاء على نسخة آيس ويزل القادمة من مستودعات `jessie` (الخاصة بالتوزيعة المستقرة).

انتهى.

إذا أردت الحصول على نسخ بيتا أو أورورا من المتصفح فقط عليك تغيير اسم المستودع إلى التالي من أجل نسخ بيتا:

<pre>deb http://mozilla.debian.net/ jessie-backports iceweasel-beta</pre>

أو من أجل أورورا:

<pre>deb http://mozilla.debian.net/ jessie-backports iceweasel-aurora</pre>

وأعد الخطوات نفسها.

![iceweasel-aurora](/uploads/2016/02/iceweasel-aurora.jpg)
